\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\input{/Users/benjamin/Documents/Education/LaTeX/macro.tex}

\title{COA - Web Pizza: Rendu 2}
\author{François \bsc{Lepan} \\ Benjamin \bsc{Van Ryseghem}}

\newcommand\cu[1]{\vspace{0.5cm}\paragraph{\textcolor{red}{Cas d'utilisation : }} #1}
\newcommand\acteur[1]{\vspace{-0.5cm}\paragraph{\textcolor{red}{Acteur : }} #1}
\newcommand\pre{\vspace{-0.5cm}\paragraph{\textcolor{blue}{Pré-condition : }}\mbox{}

}
\newcommand\der{\vspace{-0.5cm}\paragraph{\textcolor{blue}{Déroulement principale :}}\mbox{}

}
\newcommand\post{\vspace{-0.5cm}\paragraph{\textcolor{blue}{Post-condition : }}\mbox{}

}

\begin{document}
\maketitle

\section{Table d'ordonnancement des cas d'utilisation}

\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
CU & MOA & MOE & Moyenne \\
\hline
Consulter offre &&5&\\
Création de profil  &&3&\\
Commander  &&5&\\
Payer Commande &&4&\\
Créditer points &&1&\\
Payer la commande &&5&\\
Proposer un horaire &&3.5&\\
Renoncer à la commande &&2&\\
Fixer le nombre de points de fidélité &&2&\\
Cuisson &&5&\\
Gérer Commande &&4&\\
Ajout de produits &&4&\\
Emballage &&3&\\
Consulter progression Commande &&2&\\
Contacter client en cas de problème &&4&\\
Modifier commande &&4&\\
Transporter des commandes &&4&\\
Prendre en charge une commande &&3&\\
Signaler un danger &&2&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\section{Scénarios}

\subsection{Scénario : Autre}

\cu{Signaler prise de service}
\acteur{Collaborateur}
\pre
Aucune.
\der
Le collaborateur se connecte à l'application et signale sa prise de service.
\post
Aucune.

\cu{Signaler la fin service}
\acteur{Collaborateur}
\pre
Aucune.
\der
Le collaborateur se connecte à l'application et signale la fin de son service.
\post
Aucune.

\cu{Visualiser les heures effectives des collaborateurs.}
\acteur{Manager}
\pre
Aucune.
\der
Le Manager se connecte à l'application et se renseigne sur les heures effectives de ses employés.
\post
Aucune.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 											rajouter post condition
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Scénario : Livraison}


\cu{Transporter des commandes}
\acteur{Livreur}
\pre
Une commande prête
L'adresse du client
\der
Le Livreur récupère la commande.
Il se connecte à son terminale et signale la prise en charge de la commande.
Il se dirige a l'adresse d'expédition de la future commande
Si il rencontre un danger : 
	il le signale via son terminal
Il fait sa livraison et il rentre à la pizzeria.
\post
Aucune.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Scénario : Manager}


\cu{Fixer les emplois du temps}
\acteur{Manager}
\pre
Connaitre les congés et les contrats de ses employés.
\der
Le Manager se connecte à l'application et fixe les emploi du temps de ses employés en fonction 
de leurs congés et contrat.
\post
Les emplois du temps sont fixés.

\cu{Désigner les responsables sécurités.}
\acteur{Manager}
\pre
Aucune.
\der
Le Manager se connecte à l'application et choisi les nouveaux responsable sécurité en faisant 
attention de donner ce rôle le plus équitablement possible. Pour ce faire il donne le droit de 
consulter certaines informations le temps du mandat du responsable sécurité.
\post
Les nouveaux responsables sécurité sont désignés.

\cu{Visualiser des informations concernant la pizzeria et les employés}
\acteur{Manager}
\pre
Aucune.
\der
Le Manager se connecte à l'application et regarde les informations dont il a besoin comme 
les commandes en cours, l'état des stocks, la présence des employés, etc.
\post
Aucune.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Scénario : Responsable sécurité}

\cu{Obtenir divers informations concernants les livreurs}
\acteur{Responsable sécurité}
\pre
Être désigné comme responsable sécurité.
\der
Le Responsable sécurité se connecte à l'application et prend connaissance des informations 
dont il a besoin comme le numéro de téléphone ou la position des livreurs.
Si il reçoit un message d'alerte d'un des livreurs il le consulte et fait part du problème 
à ses supérieurs.
\post Un message a été envoyé à son responsable si une erreur est intervenue.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Scénario : Commande}

\cu{Consulter les offres}

\acteur{Standardiste et client}

\pre

Du point de vue du standardiste : 
	Un client est venu commander sur place.
Du point de vue du client : 
	Se connecter au site du restaurant.
	
\der

Du point de vue du standardiste :
	Le client arrive pour commander et il demande les offres disponibles.
	Le standardiste regarde alors sur l'application les offres disponibles et les propose au client.
Du point de vue du client : 
	Le client se connecte au site du restaurant et regarde les offres disponibles.
\post
Le client connait les offres du restaurant.

\cu{Création de profil}

\acteur{Standardiste et client}

\pre
Du point de vue du standardiste :
	Un client est venu sur place pour créer un profil.
Du point de vue du client :
	Se connecter au site du restaurant pour créer un profil.
	
\der

Du point de vue du standardiste :
	Le client arrive pour commander et il demande de créer un profil.
	Le standardiste créé alors un profil pour ce client.
Du point de vue du client : 

	Le client se connecte au site du restaurant et se créé un profil.
	
\post

Le client possède alors un profil pour ce restaurant.


\cu{Commander}

\acteur{Standardiste et client}

\pre
Du point de vue du standardiste :
	Un client est venu sur place pour commander.
Du point de vue du client :
	Se connecter au site du restaurant pour commander.
	
\der

Du point de vue du standardiste :
	Le client arrive sur place ou il téléphone pour commander.
	Si le client possède un profil le standardiste accède au profil du client pour récupérer l'adresse de celui-ci. Sinon, il lui demande l'adresse de livraison.			
	Il récupère la commande de celui-ci.
	Le client paye la commande en carte bancaire sur place ou lors de la livraison si il a téléphoné.
	Le standardiste propose un horaire pour la livraison.
	Tant que l'horaire ne convient pas au client, le standardiste propose un autre horaire.
	À tout moment le client peut aussi renoncer à la commande.
	Si il renonce à la commande, la commande est annulé. Sinon la commande est validé.
	 
Du point de vue du client : 
	Le client se connecte au site du restaurant.
	Il passe sa commande.
	Si il possède un profil il se connecte a celui-ci afin de fournir une adresse de livraison. Sinon il doit rentrer ces informations.
	Le client paye sa commande soit par carte bancaire soit via Paypal.
	Le site propose alors plusieurs horaires.
	Le client choisi l'horaire qui lui convient le mieux si il y en à un. La commande est alors validé. Sinon il peut renoncer à la commande.
	Si la commande est validée le site envoie un mail à ce client récapitulant la commande.
	
\post
Le client reçoit sa commande.
Si le client possède un profil on lui crédite des points.

\cu{Fixer le nombre de point de fidélité}

\acteur{Manager}

\pre

Un nouveau produit est arrivé.
Une mise a jour du système de point de fidélité.

\der
Le manager se connecte à l'application et fixe le nouveau nombre de point de fidélité du ou des produit(s) concernés.
	
\post
Aucune.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Scénario : Préparation}

\cu{Cuisson}

\acteur{Cuisinier}

\pre
Une ou plusieurs commandes sont effectuées par un ou plusieurs clients.

\der

Le cuisinier consulte son terminal.
Le cuisinier signale la prise en charge d'une commande sur son terminal.
Il la prépare.
Si il a besoin d'aide il peut en demander a un des préparateur.
Si il ne peut pas préparer la commande il le signale et la commande est alors annulée.
Si un ingrédient viens à manquer il le signale sur son terminal.
Il signale la terminaison de cette  commande et prend en charge la suivante si il y en a une.

\post
La commande est préparée et prête à être envoyée.

	
\cu{Gérer une commande}

\acteur{Livreur}

\pre

Une ou plusieurs commandes sont effectuées par un ou plusieurs clients.

\der

Il prend en charge les commandes dans l'ordre.
Si il ne peut pas préparer la commande il le signale et la commande est alors annulée.
Si un ingrédient viens à manquer il le signale sur son terminal.
Il signale la terminaison de cette  commande et prend en charge la suivante si il y en a une.

\post
La commande est préparée et prête à être envoyée.


\cu{Gérer une commande}

\acteur{Livreur}

\pre

Une ou plusieurs commandes sont effectuées par un ou plusieurs clients.

\der

Il prend en charge les commandes dans l'ordre.
Pour ce faire il ajoute les produits signaler par son terminal et effectue l'emballage de ceux demandé.
Si il ne peut pas préparer la commande il le signale et la commande est alors annulée.
Si un ingrédient viens à manquer il le signale sur son terminal.
Il signale la terminaison de cette  commande et prend en charge la suivante si il y en a une.

\post
La commande est préparée et prête à être envoyée.


\cu{Consulter la progression d'une commande}

\acteur{Client}

\pre

Avoir effectuer une commande et posséder un compte sur le site.

\der

Le client se connecte sur son profil et consulte la progression en cours de sa commande.

\post
Aucune.


\cu{Contacter le client en cas de problème}

\acteur{Manager et réceptionniste}

\pre

Qu'il y ai un problème avec une commande signalé par un préparateur ou un cuisinier.

\der

Le manager ou le réceptionniste contacte le client concerné par la commande et lui propose de modifier sa commande.

\post
La commande est modifiée.

\signature

\end{document}